(小深圳 誕生) 9私樓地轉資助屋安達臣道啟德區涉萬伙

政府今公布新房策 9私樓地轉資助屋
行政會議昨通過，以3招應對房屋問題，包括將9幅位於安達臣道及啟德的私宅地，改為興建資助出售房屋，供應逾1萬伙，估值約千億元。特首林鄭月娥今將率領相關局長宣布有關措施。

居屋樓價屢創新高，林鄭昨主持行會特別會議，拍板推出樓市3招，包括：1）把9幅位於安達臣道及啟德地皮，由原本興建私樓改為興建資助出售房屋，不限於綠置居、居屋或首次置業上車盤。另一幅市建局位於馬頭圍道/春田街的重建項目，會用作港人首置上車盤，提供約500伙；2）將資助房屋的定價與市價脫鈎，並將白表入息上限，由現時月入5.7萬下調至4萬元以下；3）開徵一手空置稅。消息指，行會通過將透過《差餉條例》來徵收，如果政府批出入伙紙一年後，一手單位仍空置，便需繳交空置稅。

林鄭將率領相關局長及官員，今日召開記者會宣布措施。房委會資助房屋小組今晚加開會議審議有關建議。

馬頭圍道重建項目 改作首置盤

新房策中，9幅私樓用地改為興建資助出售房屋，分布於觀塘安達臣道及啟德區，共約1萬伙。在安達臣道石礦場方面，除了鄰近安達邨的一幅賣地表用地撥作首置盤外，另外位於上石礦場位置的5幅用地，亦有機會撥作資助房屋發展，合共約5,000伙。6幅用地可建樓面共334.3萬平方呎，若參考華懋同區用地樓面呎價1.2萬元計，市值達400億元。另啟德區亦有3幅用地撥作資助屋，提供5,000伙，市值386億至610億元。

總括而言，政府將該9幅地撥作資助房屋，料令庫房損失約790億至逾1,000億元的賣地收入，相當於政府預測今年度賣地收益1,210億元的7至8成。

另市建局馬頭圍道/春田街重建項目，將改為港人首置上車盤，有望成為首個最快推售的首置項目，項目預計明年底落成，有機會可於短期內接受申請。

恐釋錯誤信息 私樓減推高樓價

除了影響賣地收益外，亦勢必影響未來幾年私人住宅供應。以安達臣道石礦場為例，原本規劃多達7,530伙作私樓供應，屬於未來1至2年的重要供應來源，但隨着將6幅用地撥作資助房屋，區內的私人土地供應亦將大減至約2,000多伙，或影響政府未來推地計劃。

第一太平戴維斯估值及專業顧問董事總經理陳超國質疑，將私樓地撥作公營是「10個煲只得9個蓋」的做法，會向市場發出錯誤信息，令市民認為私樓供應進一步減少，長遠或刺激樓價再上升。另高力國際亞洲區估價及諮詢服務副常務董事張翹楚亦認為，做法將影響私樓供應，有機會推高樓價。

之前係啟德買私樓嘅

會向市場發出 錯誤明確信息，令市民認為私樓供應進一步減少

點解話小深圳誕生

An da

今日睇live 有記者問白表上限會唔會下調
林鄭好似答唔變㗎喎
唔係keep 返家庭5萬7咩